環保撚的電車難題

是咁的，假設你見到一架煞車壞咗嘅有軌電車，即將撞上前方軌道上嘅五個人，而旁邊的備用軌道上，有一個好特別嘅機關，當電車經過時會將1000枝飲管射入海中。如果你咩都唔做，五個人就會被撞死。你手邊有一個掣/手把，撳掣/拉下手把，車會駛入呢條備用軌道，只將1000枝飲管射入海中，而包括你在內嘅六個人都執唔返呢1000條飲管。你是否會犧牲海龜嘅鼻鼻而拯救另外五個人呢？

延伸問題：
如果個機關射1000枝飲管就會拉手把/撳掣(去救五個人)，咁10000枝又拉唔拉/撳唔撳呢？10001枝？10002枝？

當然係唔拉，1000 枝飲管唔駛射落海，而世上亦會少5個人製造垃圾
係雙贏

符合道德

車689又唔洗射得唔得

連登談道德 莫認真

5條命換1000條命喎

上天有好生之德
可能呢1000隻海龜會道德覺醒

車689當然係會少咗好多人拉手把/撳掣
但加入animal ethics嘅嘢就會有啲複雜，我地先當係五個人
再深入啲討論先放動物入面

要適量製造飲管射落海環保撚先有得拎光環
手把就拉硬 但係如果你拉左手把
仲健在既5條友就會踢爆你射左1000枝飲管落海
到時比人笑成世
所以結論係射1000枝飲管落海再整死果5條友屈係佢地做

高手
但假設咁啱有記者喺遠處(整唔死)記錄整件事(後來殺唔殺五個人都好，射飲管都就會黃)，你又會點選擇？

此帖必火